<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>糖尿病 on 生髮產品推薦</title>
    <link>https://hair.hi29.net/tags/%E7%B3%96%E5%B0%BF%E7%97%85/</link>
    <description>Recent content in 糖尿病 on 生髮產品推薦</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2019 09:41:16 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://hair.hi29.net/tags/%E7%B3%96%E5%B0%BF%E7%97%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>咸豐草</title>
      <link>https://hair.hi29.net/2019/09/06/%E5%92%B8%E8%B1%90%E8%8D%89/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 09:41:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hair.hi29.net/2019/09/06/%E5%92%B8%E8%B1%90%E8%8D%89/</guid>
      <description>咸豐草，英文名稱：Smallflower Beggarticks，別名：小白花鬼針、赤查某、南方草、同治草、刺針草。分布廣泛，在海拔2500公尺以下的山區、原野、路旁皆可見到它的蹤影。用途：
  食用：咸豐草的莖葉皆可食，趁其未開花前，摘取幼嫩的部分便可炒食。  藥用：咸豐草是著名的民間藥草，有消炎、清肝、解熱的效果，民間常會用它來煮青草茶，是夏季很好的涼茶材料。  性味：甘、淡、平。  效用：清熱，解毒，散瘀。治感冒，咽喉腫痛，黃疸，跌打。  大花咸豐草原產南美洲的智利（或太平洋諸島），四季都開花。它被引進台灣的歷史背景，處於台灣蜂農經營困難，即使政府有補助秋冬季餵蜂的蔗糖，依然不足。寶島台灣雖植物種類豐富，蜜源理應眾多，但許多花朵冬季就枯萎了，使得蜜源中斷。於是蘆洲一位蜂農李錦洲嘗試尋找一種一年四季都可以在台灣開花、花粉又多的植物。澳洲養蜂會議上，他從日本養蜂戶交流中得知沖繩有大花咸豐草，花蜜產量與花粉不但不少，還能在台灣一年四季都開花。養蜂界人士認為，他於1976年帶回種子，並開始大量種植於新北市的蘆洲一帶。
本草綱目拾遺，記載咸豐草，它主要的功能它有所謂的清熱、解毒、消暑、解口渴，解毒、清熱、散瘀、利尿、子宮炎的功效。還能治療細菌感染發炎、糖尿病與腸胃道疾病中研院楊文欽帶領的研究團隊研發糖尿病新藥，已經耗時16年時間，終於在咸豐草的成分當中，找出一種稱為聚炔類化合物，簡稱CP的成分，可以增加生物體內胰島素的分泌量，並且保護胰島細胞，這個發現讓研究團隊非常高興，因為足以翻轉糖尿病的治療機制1。文獻指出，咸豐草內有許多化學結構不同的植物二級代謝物，包括黃酮類、苯基丙酸類、聚乙炔類等。值得注意的是，咸豐草的甲醇萃取物與聚乙炔類在第二型糖尿病鼠模式中有降血糖活性的功效。婦科感染的保健品，如果加入咸豐草，可以利用其抗發炎的作用，加上利尿的功效，還有中醫清熱解毒的看法，可以讓病患迅速恢復健康。  目前許多中藥被認為有降血糖的作用，包括人參果、黃耆、伏苓、葛根、知母、附子、黃精、山藥、地黃、麥門冬、金喬麥等，這些中藥單方可能具有胰島素促分泌劑或胰島素增敏劑的特性。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>牛蒡</title>
      <link>https://hair.hi29.net/2018/04/06/%E7%89%9B%E8%92%A1/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 09:41:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hair.hi29.net/2018/04/06/%E7%89%9B%E8%92%A1/</guid>
      <description>牛蒡又名東洋參、東洋牛鞭菜、白肌人參、吳某、吳帽、夜叉頭、牛菜、鼠粘、蒡翁菜、便牽牛、蝙蝠刺、牛旁、便南牛。台灣食用牛蒡的風氣主要是受到日本影響，原來並沒有野生種，但經由引進種植，在屏東縣屏東市的歸來地區人工種植成功後，被列為當地名產之一。牛蒡的成熟果實（牛蒡子）是常用的中藥。牛蒡子性味辛苦寒，可疏散風熱、透疹、消腫利咽，用於銀翹散、牛蒡湯、透疹湯、瓜蔞牛蒡湯、普濟消毒飲等方劑中。 可做為抗氧化劑。可藉由幫助控制細胞出現突變，進而抵抗癌症。協助過多的液體、尿酸及毒素排出體外。具有抗細菌及抗黴菌的特性。純化血液、恢復肝臟及膽囊的功能、刺激消化及免疫系統作用。幫助癤以及面皰這類的皮膚問題，可減輕痛風以及更年期的症狀。牛蒡根可以用來滋潤頭髮，以促進頭皮及頭髮的健康。牛蒡在台灣人的觀念中，一直是跟瑪卡、東哥阿里這些成分差不多，都是拿來壯陽的。只是這個成分其實還有非常多的好處，除了前面提到的多種效果以外，牛蒡還含17種胺基酸，其中有7種為人體無法自行生成的必需胺基酸，相當特別。牛蒡對多種致病性皮膚真菌有不同程度的抑制作用，用於婦科感染問題有顯著效果。如果能夠配合中藥的咸豐草、魚腥草，會比常用的抗生素對病患更好。醫學論文：Braz Dent J. 2005;16(3):192-6. Epub 2006 Jan 12.Antimicrobial activity of Arctium lappa constituents against microorganisms commonly found in endodontic infections.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
