<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on 生髮產品推薦</title>
    <link>https://hair.hi29.net/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on 生髮產品推薦</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Feb 2020 11:13:18 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://hair.hi29.net/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>旱蓮草</title>
      <link>https://hair.hi29.net/2020/02/09/%E6%97%B1%E8%93%AE%E8%8D%89/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2020 11:13:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hair.hi29.net/2020/02/09/%E6%97%B1%E8%93%AE%E8%8D%89/</guid>
      <description>旱蓮草為菊科植物金陵草（鱧腸）的全草。我國各地均產。
味甘、酸，性寒。歸肝、腎經。功效滋陰益腎、涼血止血。
《本草綱目》：烏髭髮，益腎陰。《新修本草》：「血痢，針灸瘡發，洪血不可止者，傅之立已。汁塗眉發，生速而繁。」
功效涼血，止血，補腎，益陰。治吐血，咳血，衄血，尿血，便血，血痢，刀傷出血，鬚髮早白，白喉，淋濁，帶下，陰部濕癢。
旱蓮草為菊科植物鱧腸的全草，每年夏、秋兩季割取全草，除去泥沙，曬乾或陰乾即可入藥。中成藥「二至丸」，就是由旱蓮草和女貞子兩味藥組成，見於明代《攝生眾妙方》，是祖國傳統的中藥方劑，也有說是孫思邈傳下來的養生方。中醫講「髮為血之餘」，而肝藏血，頭髮又是血液在體外的延伸部分。如果肝腎精血足，則頭髮烏黑亮麗。反之，就會出現掉髮、白髮、頭髮變黃、乾枯、開叉、斷裂、不順滑等問題。不僅如此，由於肝經的循行路線要環繞生殖器一圈，因此，長期肝腎陰虛者不僅頭髮會變白，陰毛也會變白。旱蓮草之所以能夠養髮，與其養肝腎的作用有關。而中醫學裡一直流傳著這樣一句歌詞「甘酸性寒旱蓮草，歸經腎肝補腎肝，肝腎陰虛頭暈遺，鬚髮早白腰膝酸」，歌詞的意思是說旱蓮草味甘、酸，性寒，能補腎益肝，對因肝腎虛弱而引起的頭髮早白或腰膝酸痛者有特殊療效。旱蓮草含有揮髮油、鞣質、皂甙、旱蓮草素及維生素A等化學成分。動物試驗有止血效果，體外試驗對金黃色葡萄球菌有抑制作用。粉末外敷有良好止血作用。有增強免疫、抗突變和保肝的作用。
毒理試驗 LD50：旱蓮草煎劑小鼠灌服的LD50為l63.4g／kG±21.4g／kg，說明其毒性很小。而臨床觀察旱蓮草無毒。在常規劑量內水煎服沒有副作用。**長期服用也沒有明顯副作用。**劑量過大在脾虛便溏者有滑腸反應。
墨斗草又叫旱蓮草。近代藥理研究認為，它能使動物退化的免疫器官重新恢復到正常，進而提高細胞免疫和體液免疫。而免疫功能的降低是身體患病、衰老的主要原因。旱蓮草對免疫功能的影響可能是它健身、延年的藥理基礎。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>女貞子</title>
      <link>https://hair.hi29.net/2020/01/19/%E5%A5%B3%E8%B2%9E%E5%AD%90/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2020 10:43:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hair.hi29.net/2020/01/19/%E5%A5%B3%E8%B2%9E%E5%AD%90/</guid>
      <description>女貞子性味甘、苦而平，歸肝、腎經，是一味很好的中藥材，近年來，有廠商因為大豆異黃酮在更年期效果不明顯，推薦女貞子應用在更年期症狀減緩，根據我的經驗，效果還算明顯。本品讓大眾熟知的是具有養肝明目、補腎滋陰的功效。其實這味藥材應用在生髮黑髮上，也是相當有用的。
性味：甘、苦，平。
歸肝、腎經。
功效：補益肝腎，明目，清虛熱。
主治：頭暈目眩，鬚髮早白，視物昏花，陰虛發熱。本草備要：女貞酒蒸曬乾二十兩，桑椹乾十兩，旱蓮草十兩，蜜丸，治虛損百病，如四月即搗桑椹汁，七月即搗旱蓮汁，和藥不必用蜜。時珍曰女貞上品妙藥，古方罕用何哉1。
古代醫學 《神農本草經》謂“主補中，安五臟，養精神，除百疾。久服肥健。
《本草經疏》解釋其藥理作用謂「女貞子，氣味俱陰，正入腎除熱補精之要品，腎得補，則五臟自安，精神自足，百病去而身肥健矣。其主補中者，以其味甘，甘為化主，故能補中也」。又謂「此藥有變白明目之功，累試輒驗」。
李時珍《本草綱目》曰：「女貞上品妙藥」。﹝二至丸﹞方中合「女貞子」「旱蓮草」二藥，補腰膝，壯筋骨，強陰腎，烏髭髮，價廉而功大，取其益下而榮上，強陰而黑髮也。
《方劑舉例》二至丸《證治準繩》：女貞子、旱蓮草治肝腎陰虛。 《文獻摘錄》《本經》：「味苦平，主補中，安五臟。」
《本草備要》：「益肝腎，安五臟，強腰膝，明耳目，烏鬚髮，補風虛。」
1、滋腎益肝 用於肝腎不足，症見骨蒸勞熱，頭暈，耳鳴，耳聾，腰膝酸軟等。治療骨蒸勞熱，可與生地、地骨皮、青蒿、枸杞子等同用。治療頭暈耳鳴耳聾，可與菊花、天麻、枸杞子、制首烏等同用。治療腰膝酸軟，可與熟地、菟絲子、炒杜仲、川斷等同用。
2、烏髮明目 用於肝腎陰虛、精血不能上承而鬚髮早白或視物昏暗。烏髮可與旱蓮草、玄參、黑芝麻等同用。明目可與生地、枸杞子、菊花、沙苑子等同用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>咸豐草</title>
      <link>https://hair.hi29.net/2019/09/06/%E5%92%B8%E8%B1%90%E8%8D%89/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 09:41:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hair.hi29.net/2019/09/06/%E5%92%B8%E8%B1%90%E8%8D%89/</guid>
      <description>咸豐草，英文名稱：Smallflower Beggarticks，別名：小白花鬼針、赤查某、南方草、同治草、刺針草。分布廣泛，在海拔2500公尺以下的山區、原野、路旁皆可見到它的蹤影。用途：
  食用：咸豐草的莖葉皆可食，趁其未開花前，摘取幼嫩的部分便可炒食。  藥用：咸豐草是著名的民間藥草，有消炎、清肝、解熱的效果，民間常會用它來煮青草茶，是夏季很好的涼茶材料。  性味：甘、淡、平。  效用：清熱，解毒，散瘀。治感冒，咽喉腫痛，黃疸，跌打。  大花咸豐草原產南美洲的智利（或太平洋諸島），四季都開花。它被引進台灣的歷史背景，處於台灣蜂農經營困難，即使政府有補助秋冬季餵蜂的蔗糖，依然不足。寶島台灣雖植物種類豐富，蜜源理應眾多，但許多花朵冬季就枯萎了，使得蜜源中斷。於是蘆洲一位蜂農李錦洲嘗試尋找一種一年四季都可以在台灣開花、花粉又多的植物。澳洲養蜂會議上，他從日本養蜂戶交流中得知沖繩有大花咸豐草，花蜜產量與花粉不但不少，還能在台灣一年四季都開花。養蜂界人士認為，他於1976年帶回種子，並開始大量種植於新北市的蘆洲一帶。
本草綱目拾遺，記載咸豐草，它主要的功能它有所謂的清熱、解毒、消暑、解口渴，解毒、清熱、散瘀、利尿、子宮炎的功效。還能治療細菌感染發炎、糖尿病與腸胃道疾病中研院楊文欽帶領的研究團隊研發糖尿病新藥，已經耗時16年時間，終於在咸豐草的成分當中，找出一種稱為聚炔類化合物，簡稱CP的成分，可以增加生物體內胰島素的分泌量，並且保護胰島細胞，這個發現讓研究團隊非常高興，因為足以翻轉糖尿病的治療機制1。文獻指出，咸豐草內有許多化學結構不同的植物二級代謝物，包括黃酮類、苯基丙酸類、聚乙炔類等。值得注意的是，咸豐草的甲醇萃取物與聚乙炔類在第二型糖尿病鼠模式中有降血糖活性的功效。婦科感染的保健品，如果加入咸豐草，可以利用其抗發炎的作用，加上利尿的功效，還有中醫清熱解毒的看法，可以讓病患迅速恢復健康。  目前許多中藥被認為有降血糖的作用，包括人參果、黃耆、伏苓、葛根、知母、附子、黃精、山藥、地黃、麥門冬、金喬麥等，這些中藥單方可能具有胰島素促分泌劑或胰島素增敏劑的特性。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黃槴配質</title>
      <link>https://hair.hi29.net/2018/09/06/%E9%BB%83%E6%A7%B4%E9%85%8D%E8%B3%AA/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2018 09:40:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hair.hi29.net/2018/09/06/%E9%BB%83%E6%A7%B4%E9%85%8D%E8%B3%AA/</guid>
      <description>黃槴配質是一種非常珍貴的成份，英文是Crocetin，中文是藏紅花酸，對於藏紅花，大家就非常熟悉了，號稱比黃金還要貴，那就介紹一下藏紅花的資料，讓大家更了解。藏紅花(Crocus sativus Saffron), 又名番紅花或西紅花，雖然藏紅花有個藏字，但藏紅花不產於西藏而產於西班牙。如同阿拉伯數字是印度人發明的一樣，因為這種藥材從地中海沿岸經印度傳入西藏，又從西藏轉運至內地，這樣人們就把它稱之為藏紅花。藏紅花是世界上最貴的藥用植物；本來以為又是大陸的炒作手法，卻發現藏紅花在伊朗、沙特阿拉伯等國家中也有悠久的栽培歷史。實際上，目前伊朗是世界上最大的藏紅花出口國。藏紅花甚至和石油、地毯、黑魚子醬、開心果何稱為伊朗五寶。藏紅花味甘、微苦，性涼。功效為活血通經，逐瘀止痛，涼血解毒，解鬱安神。光從藏紅花的功效看來，實在不知道貴到要死的價格有何實用價格，完全可以用其他的藥物取代呀。類似品有川紅花和西紅花。藏紅花含藏紅花素(Crocin)約2%，係藏紅花酸（Crocetin）與二分子龍膽二糖結合而成的酯，又含藏紅花酸二甲酯、藏紅花苦素(Protocrocin)約2%、揮發油0.4～1.3%。主要為藏紅花醛(safranal)。近年來有澳洲和義大利的學者研究，藏紅花可保護眼睛，猶如戴上太陽眼鏡，可免於眼睛受紫外線的傷害。但是葉黃素也有同樣功效，價格卻便宜很多很多。在視力上藏紅花所扮演的重要角色其實是其中所含的藏紅花酸，此成分可以降低眼壓，降低青光眼的機率。市面上有號稱藏紅花萃取物的商品，可惜價格不菲。藏紅花最有名的方劑，就是血府逐瘀湯，成分有當歸、生地黃、桃仁、紅花（川）、枳殼、赤芍、柴胡、甘草、桔梗、川芎、牛膝。主治活血化瘀，行氣止痛。還有補陽還五湯：黃耆、當歸尾、赤芍、地龍、川芎、桃仁、紅花。主治中風後遺症，地龍就是蚯蚓。藏紅花可通經、墮胎、促進子宮收縮，孕婦忌用。大量食用有急性中毒的危險，一次服用大於5g有嚴重副作用，致死量約12～20g。1藏紅花酸如果要從藏紅花萃取，大概只有郭台銘用的起，所以後來科學家就從梔子花的果實中來萃取，但即使如此，每750公斤的梔子花果實，僅能提煉出ㄧ公斤的黃梔配質，因此可說是彌足珍貴。在護眼的成分中，像魚肝油或者葉黃素、β胡蘿蔔素之類的類胡蘿蔔素都是屬於脂溶性，只能在油脂中分解，但黃梔配質都具有親水與親油雙重特質，不論是在水中，還是在油脂中都能溶解分離，比起只有脂溶性的類胡蘿蔔素用途更廣泛。醫學研究報告，對黃梔配質在改善血流狀況及眼睛保健方面的幫助都相當肯定，也同時指出攝取黃梔配質可以有效消除眼睛的疲勞壓力。J Ocul Pharmacol Ther. 1999 Apr;15(2):143-52.Effects of crocin analogs on ocular blood flow and retinal function.大綱：缺血性視網膜病變和年齡相關性黃斑變性是導致失明的主要眼部疾病。這些疾病的病因部分是由於視網膜和/或脈絡膜中血流量的減少。發現從Crocus sativus L.分離的Crocin類似物顯著增加視網膜和脈絡膜中的血流並促進視網膜功能恢復。血管舒張引起的血流量增加可能會改善視網膜結構的氧合作用和營養供應。這些結果表明，藏紅花素類似物可用於治療缺血性視網膜病和/或年齡相關性黃斑變性。  這麼貴的東西，應該也沒人會大量用&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生髮掉髮成分推薦</title>
      <link>https://hair.hi29.net/2018/08/25/%E7%94%9F%E9%AB%AE%E6%8E%89%E9%AB%AE%E6%88%90%E5%88%86%E6%8E%A8%E8%96%A6/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Aug 2018 09:41:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hair.hi29.net/2018/08/25/%E7%94%9F%E9%AB%AE%E6%8E%89%E9%AB%AE%E6%88%90%E5%88%86%E6%8E%A8%E8%96%A6/</guid>
      <description>掉髮是很多人的困擾，西藥只對男性賀爾蒙過高的有效，碰到愛掉髮的女性，就一點辦法都沒有了，還是中藥有些效果，以下就是推薦的中藥成分。中醫師黃慧娟指出，中醫認為頭髮與人的臟腑健康密切相關，「髮為血之餘，腎之華在髮」，說明了白頭髮與腎氣及氣血之關係密不可分，一般來說，中醫改善白頭髮症狀，通常會建議服用「補腎氣」、「補血」的食療為主。【女貞子+旱蓮草茶飲】材料：女貞子2錢、旱蓮草2錢、水500CC。作法：一起煮成茶飲飲用即可。功效：女貞子具有補養肝腎之效用；旱蓮草具有補肝腎陰、烏髮之功效。屈臣氏也有賣旱蓮草的護髮霜，不貴，就是不知道效果如何</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>口服生髮產品推薦</title>
      <link>https://hair.hi29.net/2018/07/06/%E5%8F%A3%E6%9C%8D%E7%94%9F%E9%AB%AE%E7%94%A2%E5%93%81%E6%8E%A8%E8%96%A6/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jul 2018 09:41:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hair.hi29.net/2018/07/06/%E5%8F%A3%E6%9C%8D%E7%94%9F%E9%AB%AE%E7%94%A2%E5%93%81%E6%8E%A8%E8%96%A6/</guid>
      <description>大家都知道目前口服生髮產品西藥只有柔沛，當然國外的維他命生髮產品非常非常多，不過效果就比較普通，不然大家吃那些就好，何必冒著陽痿的風險吃西藥呢？今天要來推薦一個中藥的口服生髮產品，他有四種中藥，五種維他命，根據我的使用經驗，大概兩個禮拜可以感受到掉髮減少60%以上。大概吃三個月左右，就會開始長出細毛，甚至我朋友吃了還連眉毛都變粗了。這個產品叫做頂太豐，有沒有很好笑的名字呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>貓爪藤</title>
      <link>https://hair.hi29.net/2018/05/06/%E8%B2%93%E7%88%AA%E8%97%A4/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2018 09:41:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hair.hi29.net/2018/05/06/%E8%B2%93%E7%88%AA%E8%97%A4/</guid>
      <description>猫爪藤（学名：Macfadyena unguis-cati (Linn.) A. Gentry）是紫葳科，猫爪藤属攀援藤本植物，原產西印度群島及墨西哥、巴西、阿根廷。中國廣東、福建均有栽種。1991年，研究人員發現貓爪藤含有天然的抗炎因子，證實了它治療關節炎的功效。近幾年的研究還發現，貓爪藤可以增強免疫功能，有可能幫助延長愛滋病患者的壽命。Cat&amp;rsquo;s Claw抗炎作用的主要機制似乎是通過抑制TNF-α合成的免疫調節1，這裡有論文可以參考。在臨床應用上，貓爪藤有以下幾種功效1.抗發炎：貓爪藤的抗炎性質可能有助於緩解關節炎，痛風和其他炎症問題。這成分同時具有抗痙攣和癲癇的臨床應用。2.止痛：它是一種輕度的止痛藥、減輕焦慮、止血、偏頭痛，是一種有效的肌肉鬆弛劑。也被用於一些中國傳統方劑中以及治療鴉片戒斷。3.HIV：貓爪藤因某項研究在一九九三年再度上了新聞，歐洲的研究人員以14位HIV帶原者為對象，每日給他們服用貓爪藤的根部抽取液，為期6年，而最後的結果舉世震驚。4.泌尿道感染：治療鏈球菌在婦女泌尿道是個棘手的問題，鏈球菌時常被誤診為酵母菌或念珠菌。最後問題並沒有得到解決。反而造成泌尿道感染的鏈球菌對抗生素通常有抗藥性。致使婦女大量服用抗生素和抗真菌藥物，幸運的是貓爪藤能確實減少鏈球菌，使其成為減輕泌尿道感染的有效成分。雖然本品非常安全，但是過量使用一樣會有副作用2產生，衛生福利部也有相關規定。使用原料「貓爪藤(Uncaria tomentosa)樹皮萃取物」之每日食用限量為700毫克以下。不建議使用的族群：1.懷孕婦女或者嘗試懷孕婦女，最好能避免服用這個成分，以免有流產危險2.服用抗凝血劑3.肝腎功能異常貓爪藤和中藥鉤藤化學成分和藥理作用相似，鉤藤是中醫臨床的常用中藥，常見於傳統方劑和成藥中。結論：貓爪藤也有輕微利尿效果，配合止痛、 抑制鍊球菌的效果，用於婦科感染是最適合的成分。   腫瘤壞死因子(TNF)是一類能直接造成腫瘤細胞死亡的細胞因子，根據其來源和結構分為兩種，即TNF-α和TNF-β，前者由單核巨噬細胞產生；後者由活化的T細胞產生，又名淋巴毒素(lymphotoxin)。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 胃部不適或者腹瀉&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>牛蒡</title>
      <link>https://hair.hi29.net/2018/04/06/%E7%89%9B%E8%92%A1/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 09:41:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hair.hi29.net/2018/04/06/%E7%89%9B%E8%92%A1/</guid>
      <description>牛蒡又名東洋參、東洋牛鞭菜、白肌人參、吳某、吳帽、夜叉頭、牛菜、鼠粘、蒡翁菜、便牽牛、蝙蝠刺、牛旁、便南牛。台灣食用牛蒡的風氣主要是受到日本影響，原來並沒有野生種，但經由引進種植，在屏東縣屏東市的歸來地區人工種植成功後，被列為當地名產之一。牛蒡的成熟果實（牛蒡子）是常用的中藥。牛蒡子性味辛苦寒，可疏散風熱、透疹、消腫利咽，用於銀翹散、牛蒡湯、透疹湯、瓜蔞牛蒡湯、普濟消毒飲等方劑中。 可做為抗氧化劑。可藉由幫助控制細胞出現突變，進而抵抗癌症。協助過多的液體、尿酸及毒素排出體外。具有抗細菌及抗黴菌的特性。純化血液、恢復肝臟及膽囊的功能、刺激消化及免疫系統作用。幫助癤以及面皰這類的皮膚問題，可減輕痛風以及更年期的症狀。牛蒡根可以用來滋潤頭髮，以促進頭皮及頭髮的健康。牛蒡在台灣人的觀念中，一直是跟瑪卡、東哥阿里這些成分差不多，都是拿來壯陽的。只是這個成分其實還有非常多的好處，除了前面提到的多種效果以外，牛蒡還含17種胺基酸，其中有7種為人體無法自行生成的必需胺基酸，相當特別。牛蒡對多種致病性皮膚真菌有不同程度的抑制作用，用於婦科感染問題有顯著效果。如果能夠配合中藥的咸豐草、魚腥草，會比常用的抗生素對病患更好。醫學論文：Braz Dent J. 2005;16(3):192-6. Epub 2006 Jan 12.Antimicrobial activity of Arctium lappa constituents against microorganisms commonly found in endodontic infections.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
